Question: Which of the following is NOT a primitive data type in Java?
A) int
B) boolean
C) String
D) double 
Answer: C) String (Strings are objects in Java, not primitives). 
2. Object-Oriented Programming (OOP) 
Question: Which keyword is used to inherit a class in Java?
A) implements
B) extends
C) inherits
D) uses 
Answer: B) extends (implements is used for interfaces). 
3. Keywords
Question: What does the final keyword signify when applied to a class?
A) The class cannot be instantiated.
B) The class must contain only static methods.
C) The class cannot be subclassed (inherited).
D) The class can only be accessed within the same package. 
Answer: C) The class cannot be subclassed. 
4. Exception Handling
Question: Which block is always executed in a try-catch structure, regardless of whether an exception occurred?
A) catch
B) throw
C) finally
D) throws
Answer: C) finally. 
5. Memory Management
Question: Where are local variables stored in Java? 
A) Heap Memory
B) Stack Memory
C) Method Area
D) Permanent Generation 
Answer: B) Stack Memory (Objects are stored in the Heap, while local variables and method calls are in the Stack). 
6. Methods & Static Keyword
Question: What is true about a static method?
A) It can only access non-static instance variables.
B) It can be called without creating an instance of the class.
C) It cannot be overloaded.
D) It must be private. 
Answer: B) It can be called without creating an instance of the class. 
7. Java Strings
Question: What will be the output of System.out.println("Java".substring(1, 3));?
A) av
B) ava
C) Jav
D) ja
Answer: A) av (The substring method is inclusive of the start index and exclusive of the end index). 
8. Arrays
Question: What is the default value of an element in an int[] array of size 5?
A) null
B) undefined
C) 0
D) 1
Answer: C) 0 (Numeric primitive arrays are initialized with 0 by default). 
9. Interfaces
Question: Which of the following is true about a Java interface?
A) It can have a constructor.
B) It can only contain abstract methods (before Java 8).
C) A class can only implement one interface.
D) All fields in an interface are private by default. 
Answer: B) It can only contain abstract methods (before Java 8) (Interface fields are implicitly public static final). 
10. Garbage Collection
Question: Which method is called by the Garbage Collector just before an object is destroyed?
A) destroy()
B) delete()
C) finalize()
D) cleanup()
Answer: C) finalize()