Which device is used to input text into a computer?
A) Monitor
B) Printer
C) Keyboard
D) Speaker
ANSWER:C

Which loop is guaranteed to execute at least once in Java?
A) for
B) while
C) do-while
D) foreach
ANSWER:C

Which gas do plants absorb from the atmosphere?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon Dioxide
D) Hydrogen
ANSWER:C

Which access modifier makes a member visible everywhere?
A) private
B) protected
C) default
D) public
ANSWER:D

Which company developed Java?
A) Microsoft
B) Apple
C) Sun Microsystems
D) Google
ANSWER:C

Which operator is used for logical AND in Java?
A) &
B) |
C) &&
D) ||
ANSWER:C

What is the size of an int data type in Java?
A) 2 bytes
B) 4 bytes
C) 6 bytes
D) 8 bytes
ANSWER:B

Which part of the computer performs calculations?
A) RAM
B) Hard Disk
C) CPU
D) Monitor
ANSWER:C

Which keyword is used to inherit a class in Java?
A) implements
B) inherit
C) extends
D) super
ANSWER:C

Which number system uses only 0 and 1?
A) Decimal
B) Binary
C) Octal
D) Hexadecimal
ANSWER:B

Which method is the entry point of a Java program?
A) start()
B) main()
C) run()
D) init()
ANSWER:B

Which of the following is not a Java primitive data type?
A) int
B) float
C) String
D) char
ANSWER:C

Which storage is temporary in nature?
A) Hard Disk
B) SSD
C) ROM
D) RAM
ANSWER:D